# AlOtroLado

![logo](https://github.com/entifais/ST0245-Plantilla/blob/master/proyecto/codigo/alOtroLado/misc/img/logo1.png?raw=true)

		al otro lado   

página web para calcular un recorrido con menos peligro en la ciudad de Medellin, mediante los datos abiertos de Medellin logra identificar que lugares son más peligrosos 

**video** 

[![video](https://raw.githubusercontent.com/jero98772/AlOtroLado/main/misc/img/video.png)](https://www.youtube.com/watch?v=f4UW539DhlQ "alotrolado")


### Problematica y por que se hiso:

una tarea de la universidad y sacarle más provecho e intentar ganar inventiva. 

la solución utópica que plantea la tarea es:   

		"como hay cierto peligro en x lugares de la ciudad, se busca eliminarlo"

algo que no es posible
		
		"...se puede lograr  reducirlo generando una ruta por un camino teniendo en cuenta estos lugares peligrosos para que el usuario los evitándolos"

la "solución" real requiere un cambio social

		Las soluciones no siempre funcionan, funciona mejor como optimizaciones, y algunas veces pensamos que algo es una solucion,es más como un nuevo problema. Son0p

Esto solo hace ver este problema menos feo.

**según lo planteado, esto no sirve ¿para qué se hizo?**

Se hizo algo que es lo que importa, una acción vale más que mil palabras, cualquiera puede hablar y hacer, pero muy pocos hacen algo y solamente se quedan quejándose.

Dentro del proyecto estuvo presente esta discusión social, y por eso hizo algo accesible.

Código abierto para que los que quieran hagan lo que quieran con esto, pero hagan algo para que sea más fácil generar conciencia del problema y avances en él.

En una página web para que se pueda distribuir mejor y darle más alcance, de nada sirve que una sola persona tenga acceso a esto.


### Descargar

	git clone https://github.com/jero98772/AlOtroLado
	
### Actualizar
ejecuté en la carpeta del proyecto

	git pull

### Instalar

ejecute: 

	python setup.py install

### Como usarlo

después de instalarlo y ejecutar **python alOtroLado.py** el este va a lanzar una página en [localhost:9600](http://localhost:9600/)

### Reconocimientos

ganador de inevntiva eafit 2022-1
![premio](https://raw.githubusercontent.com/jero98772/AlOtroLado/main/misc/img/premio.jpeg)

### Screenshots
![map1](https://github.com/entifais/ST0245-Plantilla/blob/master/proyecto/codigo/alOtroLado/misc/img/2022-02-23-112022_1920x1080_scrot.png?raw=true)
![mapdj](https://github.com/entifais/ST0245-Plantilla/blob/master/proyecto/codigo/alOtroLado/misc/img/dijistra_ok.jpg?raw=true)
![heatmap](https://github.com/entifais/ST0245-Plantilla/blob/master/proyecto/codigo/alOtroLado/misc/img/photo1649630597.jpeg?raw=true)
